Het was waar dat het portret nog steeds bewaard is, onder alle viezigheid en lelijkheid van het gezicht, de duidelijke gelijkenis met zichzelf; maar wat konden ze leren?
van dat?
Hij zou iedereen uitlachen die hem probeerde te minachten.
Hij had niet geschilderd.
Wat was het voor hem hoe gemeen en vol schande het keek?
